[ica_hk1.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ica_hk1.jpg "fig:ica_hk1.jpg")\]\]
[HK_Bridges_Street_Market_Shing_Wong_Street.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_Bridges_Street_Market_Shing_Wong_Street.JPG "fig:HK_Bridges_Street_Market_Shing_Wong_Street.JPG")，前身是[孫中山](../Page/孫中山.md "wikilink")[洗禮入教的地方](../Page/洗禮.md "wikilink")，門前有[孫中山史蹟徑介紹](../Page/孫中山史蹟徑.md "wikilink")。現在活化為[香港新聞博覽館](../Page/香港新聞博覽館.md "wikilink")\]\]
**必列者士街**（，簡稱**必街**）是位於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[上環的一條](../Page/上環.md "wikilink")[街道](../Page/街道.md "wikilink")，全長330米，單線雙向行車，東端與[士丹頓街及](../Page/士丹頓街.md "wikilink")[城皇街交匯](../Page/城皇街.md "wikilink")，西至[四方街與](../Page/四方街.md "wikilink")[居賢坊之交匯點止](../Page/居賢坊.md "wikilink")。必列者士街的西端有一道[樓梯](../Page/樓梯.md "wikilink")，跟[太平山街交接](../Page/太平山街.md "wikilink")，所以行車道至此成為堀頭路，駕車人士必須駛回[鴨巴甸街](../Page/鴨巴甸街.md "wikilink")，才可以回到[荷李活道](../Page/荷李活道.md "wikilink")。以前為[卅間的社區核心](../Page/卅間.md "wikilink")。\[1\]

## 命名

必列者士街的街名源自香港的一位[律政司必列者士](../Page/律政司.md "wikilink")（）。必列者士在1851年來到香港，成立[的近律師事務所](../Page/的近律師行.md "wikilink")（），之後被任命為律政司\[2\]。

## 歷史

「卅間」的名源自該處昔日有三十間屋而得名。自[二戰之前](../Page/二戰.md "wikilink")，該區已是來自[潮汕和](../Page/潮汕.md "wikilink")[海陸豐的貧民聚居之地](../Page/海陸豐.md "wikilink")，每年農曆七月都會進行[盂蘭勝會](../Page/盂蘭勝會.md "wikilink")。

## 沿路建築

  - [必列者士街街市](../Page/必列者士街街市.md "wikilink")
      - [香港新聞博覽館](../Page/香港新聞博覽館.md "wikilink")
  - [聚賢居](../Page/聚賢居.md "wikilink")
  - 雍翠台
  - 東盛台（[東華三院物業](../Page/東華三院.md "wikilink")）
  - [英皇書院同學會小學](../Page/英皇書院同學會小學.md "wikilink")
  - 香港西區婦女福利會
  - [樓梯街](../Page/樓梯街.md "wikilink")
  - [中華基督教會公理堂 (必列者士街)](../Page/中華基督教會公理堂_\(必列者士街\).md "wikilink")
  - [香港中華基督教青年會必列者士街會所](../Page/香港中華基督教青年會必列者士街會所.md "wikilink")
  - 前[中華基督教青年會中學校舍](../Page/中華基督教青年會中學.md "wikilink")，經翻修後，現在是國際學校Island
    Christian Academy的校舍。
  - 水池巷
  - 新會商會學校

## 參見

  - [卅間](../Page/卅間.md "wikilink")

## 註腳

## 外部連結

  - [必列者士街地圖](http://www.centamap.com/scripts/centamap2.asp?lg=B5&cx=833468&cy=816084&zm=2&mx=833468&my=816084&ms=2&sx=&sy=&ss=0&sl=&vm=&lb=&ly=)
  - [香港中華基督教青年會網址](https://web.archive.org/web/20070105034430/http://www.ymca.org.hk/big5/index.php?c=91&t=1)

[Category:上環街道](../Category/上環街道.md "wikilink")
[Category:冠以人名的香港道路](../Category/冠以人名的香港道路.md "wikilink")

1.
2.  [香港地方; 道路及鐵路;
    道路名稱(五)英官員命名道路](http://www.hk-place.com/view.php?id=330)